有冇人人地同你講野，但係唔知俾咩反應好，最後一直沈默

點改啊

一係講埋啲嘢令到成個場面好鬼薑

你可以試下答：喔。係。嗯。

有
仲要係人地講先發現自己係咁
成日聽左當應左

睇對方講咩囉

要習慣hea 回

係咩？
你又岩喎
咁都得？

我剩係識笑

想回應但係唸唔到回咩

笑都好過無 咁唔使改了

問題係跟住就唔我傾計
跟住又冇朋友

你hea回carry得起
我hea回理我托七

咁佢講咩先

大至生活 小至身邊事物都唔識回應

個腦一片空白

總好過無晒反應

Same

但依架我就咁講野你都答到呀

呢啲反應同冇冇分別

現實唔得嘛
完全講唔到野
好似啞左咁

好辛苦
毒步

點解毒撚咁命苦

平時同啲frd都係咁?

係
成日搞到好尷尬

重複返對方內容的keyword

睇過youtube咁教
不過聽同做又係另一回事

但呢招算易同好用
多數你講完人地就會elaborate

呢家都唔知算唔算fd
自己開始走遠

Same 唔識應 心諗完hea覆但當自己答埋

我以前都係咁
不過番咗part time 之後對得多咗陌生人
對番啲自己熟嘅人就好容易應對
利申：做過兩份part time，一份係CRM，一份係救人嘅工要聽人講咗再即時應變，兩份part time都係要聽完人講再即刻畀反應

level 1:
成日怕講錯野所以唔敢講野

level 2:
想講野 但個腦完全function唔到

level 3:
聽完剩係明個keyword 要好耐先分析到人地講緊乜 分析完都係完全諗唔到覆咩

level 4:
每個字都識 但完全聽唔明人地講緊咩

樓主去到咩程度？

但係真係唔識講
我連回應都有恐懼

我既認真覆同hea覆冇分別

認真hea

我之前part time 都要係咁同人講野
但係又冇咩問題
但係同朋友同事相處講野就真係唔掂

level3
成日係屋企唸應該點回
但係都唸唔到

咁你要練下listening先
聽唔明就一定回唔到

短訊既話自己唸左幾個鍾最後可能都以讀不回

聽得明 但係自己分析完都係唸唔到回咩

咁得意？
對客要小心講野都得
但對朋友、同事唔係仲更細包袱咩？
你驚喺佢哋面前講錯野？

對陌生人講野完全冇問題
但係同朋友 學校既人 同事 呢類就完全唔得
唔知點解

要不要check下係咪有自閉症

唔敢
有又點 冇又點 都改變唔到 都冇幫助 仲要俾人標籤

咁你當佢哋係陌生人算啦
個人覺得你唔想喺佢哋面前講錯野先會咁

好難當
基本上只要我主動想識人做朋友都會有反效果

即頭令到人地覺得我煩覺得我弱智唔想理我果種

直接同佢講返啦 用輕鬆笑笑地既語氣
沉默反而令個氣氛變怪 講嗰個又睇唔穿你其實點諗

講咩先得架
都冇野好講

Same
其實我好想回應，但又唔知俾咩反應好，最後只能夠哈哈hea笑或者沉默，令人覺得我敷衍緊佢
試過改但點都係俾唔到反應，嗯哦啊果啲又好似好無謂咁